Equipe:
=======

O trabalho pode ser feito em grupos de até 2 alunos.


Tema:
=====

Implementar um programa em C que  recebe como entrada uma instância do
jogo Floodit com  vizinhança de 8 e que gera  como saída uma sequência
de cores que pinta o tabuleiro todo com uma única cor.


Entrega:
========

O trabalho deve ser entregue por email para fabiano arroba inf.ufpr.br
até 23:59 do dia da entrega do trabalho.

O email deve conter o assunto 'entrega do trabalho 1', a identificação
completa dos alunos da equipe (nome  completo, GRR e login no sistema)
e um  arquivo .tar.gz em  anexo contendo:  o código fonte,  makefile e
leiame.txt, este último deve conter detalhes que possam ser relevantes
na avaliação do trabalho.


Especificação:
==============

O seu programa deve receber uma  instância do jogo a partir da entrada
padrão do sistema.

Uma instância é dada por um arquivo texto no seguinte formato:

  - a  primeira linha  do arquivo  tem 3  números inteiros  n, m  e k,
    separados por espaço, onde n é  o número de linhas do tabuleiro, m
    é  o número  de colunas  do  tabuleiro e  k  é o  número de  cores
    presentes no tabuleiro;

  - o restante do arquivo contém n linhas com m números inteiros cada,
    separados por espaços,  sendo que cada um  destes valores pertence
    ao intervalo [1..k];

  - o exemplo abaixo é uma instância do jogo com 4 linhas, 5 colunas e
    3 cores:
  
    4 5 3
    2 3 2 3 2 
    2 1 2 3 3 
    3 1 1 2 2 
    1 3 2 1 3 

A saída do seu  programa deve ser pela saída padrão  do sistema e deve
conter duas linhas  de texto:

  - a  primeira linha  deve  conter  um número  inteiro  que indica  o
    tamanho da sequencia de números da segunda linha;

  - a  segunda linha  deve conter  uma sequência  de números  inteiros
    pertencentes ao intervalo [1..k], separados por espaço e terminada
    por uma quebra de linha.

Esta sequência representa as cores que  devem ser usadas para pintar o
tabuleiro com  uma única cor. Cada  operação de pintura muda  a cor da
região que contém a célula do canto superior esquerdo do tabulerio.

Uma região é dada por um  conjunto de células adjacentes da mesma cor.
A vizinhança de uma célula é dada por até 8 outras células adjacentes:
duas na vertical, duas na horizontal e outras 4 nas duas diagonais. As
células  das bordas  do tabuleiro  têm  menos vizinhas  que as  outras
células, por exemplo, a célula do  canto inferior direito tem apenas 3
células adejacentes.

Por exemplo, considere a seguinte sequência de cores, para o tabuleiro
dado como exemplo:

  5
  3 2 1 3 2

Ao aplicar as operações de pintura, usando esta sequência de cores, as
seguintes transformações ocorrem no tabuleiro:

Pintar com a cor 3:

  3 3 2 3 2 
  3 1 2 3 3 
  3 1 1 2 2 
  1 3 2 1 3 

Pintar com a cor 2:

  2 2 2 3 2 
  2 1 2 3 3 
  2 1 1 2 2 
  1 2 2 1 3 

Pintar com a cor 1:

  1 1 1 3 2 
  1 1 1 3 3 
  1 1 1 1 1 
  1 1 1 1 3

Pintar com a cor 3:

  3 3 3 3 2 
  3 3 3 3 3 
  3 3 3 3 3 
  3 3 3 3 3 

Pintar com a cor 2:

  2 2 2 2 2 
  2 2 2 2 2 
  2 2 2 2 2 
  2 2 2 2 2

Note  que ao  final  o tabuleiro  tem uma  única  cor. Portanto,  esta
sequência resolve a instância dada como exemplo.
